有冇人聽到姜濤話要香港歌手再做亞洲第一有啲感動？

希望可以成真，呢個地方繼續發光發亮

其實香港歌手有做過亞洲第一嗎？
真心

00後？？？
四大天王聽過未？

真心地講
有

Ok

張國榮同當年倫伯
四大天王嗰陣都真係有嘅

坤哥？
牙Fred?

講真真係無, 倫伯、哥哥、四大天王最紅果陣都係成日改編日本歌. 日韓有人識佢地多數係因為拍電影

有志氣係好事, 不過門檻比以前高好多. 而家既亞洲第一已經係國際知名, 仲上埋格林美

10後

無錯
韓國，台灣，大陸都彈起哂

有
亞洲第一係好遙遠咁
但呢幾個月密集式地
睇住 姜濤 mirror error 193 輪住彈出

我吒叱後先識mirror 姜濤 jer
193 講嘢後先睇埋error

成件事好熱血

問下你父母

起碼個目標唔再係打入中國市場先

其實亞洲第一真係好難
韓國文化立國太犀利 成功輸出韓文歌去全世界

不過我都希望呢一代既歌手做到
可惜既係香港人最鍾意踩香港人
學今晚chillclub咁講 一大堆人最鍾意問既 就係「呢位乜水」

呢個真。
放眼世界先有出路

佢咁講一講
佢班fans又會大頭症發作

當年韓國人都識唱廣東歌 醒吓

亞洲第一係咪姐係要奶共

中立啲講單春成就真係可以叫係亞洲第一

BTS

只要做到啲外國人因為香港樂壇而學廣東話
就是成功

其實以前beyond已經好撚勁
連登真係咁多小朋友咩

識唱歌先講

韓國啲歌手唱live唔好話唔走音，唔咪咀都當你贏

姐倫起碼靠套不能說的秘密, 日韓都有人識. 單春去到果邊只係路人大叔一個

哥哥以前紅到日本韓國人都買佢啲碟

亞洲第一港豬

姐倫金曲奬x2
單春作為香港人x3，唔計遠古殷大叔真係第一

要亞洲第一？但以香港廿年無變既曲風，邊有亞洲人想聽？我自己都吾想聽。我宜家淨係聽曲風特別既香港歌手。

要亞洲第一，就要有創新，亦要觀眾肯接受新野。吾係走吾出死胡同。

希望香港歌手吾好淨係唱慢板情歌，出多啲快歌、跳唱歌、electronic , R&B, mix and match 下

好難
韓團實力真係太強

其實係因為英雄本色、霸王別姬. 佢係用演員身份做亞洲第一

首先要有勁團隊幫佢地出到D好歌
其他真係要韓式特訓不停操

你覺得韓國有咩歌咁有變化
全部都係罐頭歌

但對比香港既慢板情歌，無甘老土Lor.

你試下對比下20年前同宜家香港歌手既曲風，係無變過架。

實際啲既目標係去到台灣都有一定既知名度, 呢個其實都唔易

你既suggestion 有咩咁創新
我反而覺得香港而家慢歌先夠獨特wor

泡菜歌手分幾類
真實力派好似the one 屈撚到痴線

班fans好快又開始捧死佢哋

如果佢哋有同蝗加爾差唔多水平既實力應該有d睇頭。

倫狗都叫去過一次紅白， 算係叫亞洲一線

你幾歲啊屌你老母

單春奶共還奶共
新歌創作上好多時隻碟都係曲風多變（特別係拎去金曲獎嘅國語碟）

如要數近年亞洲第一都係防彈

要做副亞洲第一係要勁到令到人地想學廣東話

香港得7百萬人， 其實唔係咁易

呢隊嘢識唱歌先講啦
十年前乜鳩東方神起，十年後識你老鼠

小感動

算啦 同港豬講真話 一陣佢地屌番你轉頭

張國榮紅到韓國人今時今日都聽佢嘅歌，你乖乖哋溫dse，ok?

亞洲？
大陸好多對手都勁過佢

起碼你呢個香港人仲知隊組合名. 對比同期飛輪海、香港代表shine、boy'z, 你就知幾大分別

Shine 同Boyz 就收皮啦
東方神起係唔識唱歌，但都唔好揾啲香港都半紅不黑嘅比ok?

由80年代起一直都係亞洲第一
譚伯哥哥四大天王王菲
張曼玉梁潮偉
紅遍半個地球
以前全知賢都係哥哥fans,見到哥哥喊咁濟
係呢十幾年先咁折墜

嘩竟然有人問
唔好話四大天王
梁詠琪 鄭秀文 容祖兒 甚至係twins
都有唔少影響力

佢係話香港歌手唔係淨係佢

東方神起唔識唱歌

吹大左

而家擺明有啲輕佻

唱live唱到唔走音先講啦

其實依家紅個埋 大部分都真係叫唱得下 除左twice 仲未計solo個班 iu 一個都屌打啦

又吹大咗，亞洲級最後係四大天王啦，英皇盛世果堆日本/韓國點會有人識

咁唱功有得練嘅 你聽日過往20年唱功揸到爆嘅twins 咁都可以玩咁耐

加油啊 香港歌手不會死

知唔知當年張國榮係韓國幾紅

兒登仔

亞洲第一
All I trust is 姜b

Twin東南亞都好紅既
去番咁都好囉

你10後？

經過呢兩年
真係乜都有可能

希望佢得

坤哥算 fred 差啲

人地個個國際級導師，好難比

鄧麗君成個亞洲都識架

睇到眼痛 吾你老母

台灣架喎....

對我地呢代一出世香港歌影視就係亞洲第一既人好撚感動
我廿歲時仲係認為，十年就出一批天王巨星係必然

即是而家無 唔代表將來無
香港人啲思想。

係幾感動
事實上係冇乜可能
不過都要繼續加油

早排viu 播嗰套韓劇 請融化我吧 劇入面都有張國榮海報

我聽到佢咁講，真係眼濕濕
好似屈咗好耐終於見到有希望咁

首先換曬班本地導師先

最紅嗰陣？
張國榮97後無乜邊首歌係改編
反而自己作曲嘅唔少，當年佢去日本開演唱會，啲飛仲炒到以港紙計過萬...

剩係記得睇番youtube佢果陣寵愛果隻碟係韓國嘅CD簽名會，足足排左成條街等佢簽名，同埋好似果年係韓國嘅最高銷量外語碟。。。

冇五輪真弓/玉置浩二依啲嗰陣嘅香港樂壇就真係冇歌唱

都要有實力先得架，出到去唔俾人笑都要偷笑啦

Wang嘉爾車尾燈都見唔到，亞洲第一都好難下喎

00後都差唔多廿張，身邊多左fd識聽哥哥
4月1號會一齊夾band唱哥哥啲歌
鬧翻10後好啦真係

i agger with you but still 吾你老母

仲要寫張國榮自殺嗰度其實都好貼返嗰套劇嗰題
其實都幾高明

咁都要嗰個人本身個底得 好似串屎咁 點練都冇用

兩年前 我都唔會覺得香港出到跳唱組合 仲要紅得起
但香港人要多啲支持就真

劉在石唱哥哥首英雄本色好熟
當時台灣將劉德華捧成國民偶像
廢老譚詠麟係日本大把歌迷

當時香港80年代
香港既娛樂事業是亞洲第一

人地BTS年度銷量已經做埋全球第一
Kpop 而家成個製作班底已經係國際級
純粹表演者係韓國人咁解
單春迅？
第一個沖出嚟支持新疆棉花就有佢份

亞洲第一當然好
但香港人最起碼要support佢地先

台灣新生代得許光漢同王大陸係紅得出台灣
但都係靠拍戲拍劇
歌手基本上無一個做到
楊丞琳都老啦
全亞洲so far得韓國歌係感染到唔少其他國家
其餘都係內銷

10後小朋友？

香港樂壇影視90年代真係公認引領東亞潮流架喎小朋友 張國榮 四大天王 鄧麗君 王菲 Beyond 呢啲幾紅、紅到支那台灣韓國日本東南亞你知唔知

就其實人地BTS嗰啲已經爭緊Grammy
你拎個華人圈圍內打飛機金曲獎去define亞洲第一

牙姜真係幾識講嘢

冇咁誇 周董屌打啦 單春都冇乜作曲 點都唔輪到佢

林宥嘉，黃明志？

但佢唱好多廣東歌

真香港人移哂民 仲點樣第一

睇完呢句真係
你either 係四五十路同世界脫節既中年阿叔
又或者純粹係盲反kpop 既on9

真 紅唔到去支那10幾億市場 點做亞洲第一

吾你老母
甘你老母

東方神起唔識唱歌
討論已完

近年好撚多唔同既新曲風喎 你有冇留意

仲要好多崇洋崇韓崇日狗

姜濤話香港"歌手"要再做亞洲第一
唔係香港"偶像"要做亞洲第一
韓國偶像訓練對唱歌嘅訓練係唔得，就算吹到咩國際級團隊都係罐頭歌，Mixing 有啲係勁，但關唱歌嗰個春事？

係
激動左好耐，而家仲眼濕濕
我地應該係同一代

意思係要做第二個ATV

想做亞洲第一麻煩收理啲韓風feel先

林峯
亞太區

viu post必出現傻閪雞求飯
幾驚見唔到你留言

有呀屌

以前聽廣東歌，畀人笑老土、咁都聽、無taste
梗係要聽英文歌、周杰倫
唱K除咗twins個啲都唔會點其他，驚畀人笑
但依加，成個風氣唔同咗

香港人係應該要撐廣東歌
連自己都唔撐，仲有邊個會撐

佢呆左

4大天王邊有去到亞洲第一
一個王傑已經屌打佢哋啦

鄧麗君又香港樂壇?

哥哥就亞洲第一
倫伯頂多係廣東第一

點都好過之前十年自己人都唔聽自己d歌啦

真係明點解會彈起得咁快

倫狗去過紅白?
我太後生了

哥哥係勁都未到亞洲第一啦
當時日本樂壇一樣係人材輩出亞洲頂尖

作為香港偽韓風既代表話香港歌手要再做亞洲第一
係咪想笑死人？

姜比已經係世界第一

自己查下有幾多日本歌比香港人買歌翻唱啦

好感動 希望有日可以同韓國音樂撼

吓？拍埋同期X Japan同L’Arc~en~Ciel比尾燈都見唔到喎
點亞洲第一呀？

用海闊天空計？
咁Gangnam Style味世一？

真
連登仔仲要笑人

咪撚玩啦
東方神起五子唱歌用喉嚨都算，個sweet spot 係中高音位，但中低音氣息運用好差，完全support 唔到，唱低音就走音都可以叫識唱歌？同埋真假音轉換好明顯練唔夠，最多係韓國偶像冇咁難食嘅屎

認同上面有巴打話鄭淳元唱功好，但韓國都唔係主口卜戈山

珍
我有兩個韓國同事 一個80後一個90後都勁鍾意哥哥

其實王傑唔入流你知唔知?
佢最紅只係1989一出道-1993年
其實都只係台灣紅紅地同埋1999年出返黎香港出歌紅返少少

亞洲第一
一定係哥哥
之後先四大天王

覺得香港廿年曲風無變可能只係你仲緊廿年前既歌
依家已經好多唔係唱K 罐頭野都上到頒獎禮攞獎

自己唔去奶共就得有d 成績果時佢地都會將你變成中國歌手

你啱
最撚好笑係好撚多老野
見到王菲做到FF8主題曲，beyond上過日本節目，哥哥黎明韓國都有fans
用呢d嚟做國際指標

我真係笑撚埋右
咁BTS，babymetal果d叫乜好？

目前最大既笑話

Bts開全咪跳唱係唔錯

v記點做亞洲第一？
先唔好講你點撚樣打得贏南韓巨星，你連支那市場都入唔到學咩人叫亞洲第一
好好地做好台灣星馬市場好過啦

亞洲第一應該得鄧麗君做到

鍾意還鍾意個陣譚詠麟紅過張國榮係事實

我哭撚左兩包紙巾
咁撚中二都有 on99

光復香港 樂壇革命

都唔知撚伯邊忽好，論唱功陳百祥贏十條街

00後點會唔識

王菲同beyond係日本登過台有作品就代表香港音樂亞洲第一？
搞笑？

入中国市場只會係收皮嘅開端

我都唔知只係講返個事實 只可以講每個年代大眾喜好唔同

邊撚度熱血

80年代亞洲大多數國家都面對獨裁政權，得日本同香港比較自由，香港歌手喺亞洲真係有好高地位

香港歌手除左中台東南亞既華人市場，冇其他地方會攻得入
不過已經講緊廿幾年前既事
依家香港歌手打得入台灣已經還得神

要講紅，王傑同佢地根本唔係同一個級數吹到屌打

香港人 音樂革命

但台灣跑出鄧麗君，重要稱霸全亞洲

完全顯出樓豬有幾無知
得閒可以去讀下pop cul 讀下香港史都得
你會比自己嘅無知嚇親

Hi知名五毛

樂壇係一個好完整既industry 黎
係整體
見連登仔講亞洲第一問人唔識四大天王同張國榮真係笑死人

根本韓國既idols廢極都好過大部分香港實力派歌手
更唔好講韓國既真實力派，唔知幾多條街距離

而家嗰代係造到一波潮流出嚟，但講文化我感覺唔到香港文化喺入面

仆街覆錯咗 想覆2樓個小朋友
樓豬對唔住 我自隊一打膠

太創新就變非主流，大眾嘅口味會變，但係唔會變得太快，不過贊成試多啲唔同曲風
你其實有幾耐冇聽過廣東歌
連Mirror啲solo都好多新嘗試喇喎

張國榮係亞洲係有地位
但四大天王一定上唔到亞洲第一

不過要講真
個時王傑韓國都有極少量FANS

駁左嘴先啦
唔好一黎就5毛

如果無共狗阻撚住應該可以既
但佢都係推都唔會推香港人做第一

唔係想酸 有志氣係好事
但係想知佢依家外國有無人氣(有無人識佢

張國榮王菲個人覺得係香港近代出得最頂尖既歌手黎
但話兩個人就令香港樂壇亞洲第一就有d好笑囉

問題係有人用返今時今日既方式嚟去measure80-90年代既歌星係咪真係紅到全亞洲...根本無得咁比

韓國都係得5200萬，大把國家多過佢地都輸出到
人口少唔係藉口

加油！支持香港樂壇

純粹想講返以前香港流行文化當道之年係有幾紅

而家當然遠不及當年盛況，但見到樂壇即將湧出新一批幼齒都係開心事

有少少感動
有志氣有承擔

人人都有自己心目中既標準
反正大家聽到姜濤講呢句「再做第一」既志氣而感動
何必要去用你既理解嚟去理想化一個情感既立志?

真

唔好搵垃圾黎bin c la 好麻

講事實又唔岩聽？

韓團就算鳩數啦

未衝到出香港啦

Mama 韓妹 劉在石 自己search
利申迷春到宜家反佢老母西

係咪閱障?

只係台灣紅紅地都講得出
台灣人成三代人都聽王傑
佢雖然唔係亞洲第一，但頭十一定有
當年去日韓唱歌拎獎做嘉賓都係陳百強 張國榮 王傑譚詠麟 梅艷芳 你咁講佢地同期嘅都唔入流
其實你好無知，你知唔知？

聽到真係感動同時帶點唏噓

SMAP 都唔算紅到全亞洲？

有
好希望佢哋可以成功
我今日有去現場睇 佢話多謝所有香港人 佢講話相信香港歌手會再次變成亞洲第一嘅時候全埸都好high
佢終於唔係話準備退休啦

我有講過SMAP 唔算紅到全亞洲?

我梗係知果陣佢地係天王巨星好勁啦
但我就唔敢講亞洲第一係香港係邊個星
純理性討論

唔阻你地「亞洲第一」

想問吓而家呢一刻有冇一個公認既亞洲第一歌手？

但冇大陸市場既認證
點做亞洲第一？
知唔知K-pop未紅去歐美之前係中國都要做到有市場先得？
你唔攻入大陸市場，唔駛旨意做咩亞洲第一

隨便你啦

BTS呢？

Gem

永遠都係得張國榮
亞洲第一 永遠 係日本之後到依家韓國囉好唔好
不過以前香港歌的確係亞洲有知名度

香港人最鍾意打飛機㗎啦

不過張國榮喺海外都係靠電影嘅多啦
你問啲泡仔架仔對佢印象一定係英雄本色青光乍洩呢啲 反而唔會答到識佢咩歌

不如你聽下馬來西亞黃明志首 唱廣東歌
聽幾句你就知道當年香港歌手係亞洲幾紅

信念係前進既動力
係件好事 加油

你有冇真係聽過⋯
淨係BTS/blackpink 入面抽一個出嚟都贏晒啦
韓國而家嘅音樂水平起碼超前香港十年
呢啲就真係叫無知

幾個禮拜前上Twitter search過Mirror HK
真係冇乜人
依家既Mirror（姜濤）既海外知名度應該仲低過東南亞啲韓風男團，eg:SB19

我哋香港人一定得！

80/90 年代亞洲第一一定係日本
80年代 安全地帶
90年代 SMAP

哥哥四大天王當年華語圈第一無爭議，但全亞洲嚟講最多叫有啲名氣。

華語圈做到亞洲第一暫時應該得鄧麗君算半個， 姐撚都有排未到

當年唯一曾經做到亞洲第一既娛樂事業
係香港電影，可以反過黎影響亞洲包括日韓文化
樂壇真係唔好講笑啦，香港最紅個幾首都係買日文歌番黎翻唱
掉番轉有無日本歌手翻唱香港歌又紅得起？

歷來亞洲第一：

X japan
Ayumi
Jay
Eason
Snsd
Big bang
Bts
Blackpink

哥哥

可以留意下jace 佢既歌路幾符合你想要既野

天生二品 想正常

軒仔新歌sweet escape

P1XCL braceless

C allstat Jase集碟《藍染》

林奕匡 孤獨的對岸

每次見到香港歌手出外國style既廣東歌總會更加留意，因為fusion啲既歌先至代表住樂壇有多樣性

可能我舉既例子唔太好，希望你都可以推介啲你鍾意既廣東歌歌俾我聽吓

姜B好有思想、其實好聰明、好有大志！
根本唔係有D人覺得佢係白紙一張
佢有時個樣呆呆地 都係性格隨和嘅其中一面姐
21歲醒目仔嚟！
佢十幾歲已經做part time打工
其實社會經驗可能都幾豐富
咩人都見識過
加上出道以嚟咩冷嘲熱諷都聽過
所以佢21歲就已經好識待人接物
做人識大體 分輕重 識謙虛
佢紅唔係隨隨便便發生嘅
真係一步一步累積上去！加油！

BTS冇主動攻大陸市場都有好成績，賣70萬張碟
但Mirror／姜濤冇可能做到

咁咪姐係做亞洲第一唔洗攻中国市場
mirror行唔行到係佢地嘅事
但你個論述完全係錯

姜濤而家已經係亞洲第一了

X japan換做安全地帶 濱崎步換做宇多田光就差唔多

單春有咩歌入到韓國同日本呀

其實韓風呢d低質垃圾音樂好易超越

差唔多冇實力可言 只係咁啱行運紅左

Yes

果d咪叫垃圾囉 唔通叫咩

好多韓團都係靠中輸開飯
人地雖然人氣高但成本都係幾何級數
所以kpop其實整體上都唔係咁風光
某程度上我覺得香港環境已經好好
稍為紅小小就已經有好多廣告商仆住搵你
但韓國好多不知名團體都係乞食
就算紅左都要用黎還債 更加唔好講人地改朝換代速度有幾快....

但當年知還知，其實係冇咩特別好威既感覺.... 因為慣左香港既星係應該咁受歡迎.... 係依家睇返先發現，原來咁有影響力係要好勁

香港第一就有份

Ayumi Hamasaki holds the record for being the best selling solo artist and being the only solo artist to sell more than 60 million in total.[12]

有冇諗過個陣香港先係全亞洲既娛樂中心
上紅白係勁 但唔係咩超級成就
老實講 個陣香港人會紅到去外國
四大天王成個東亞都識
係個陣既日韓完全冇得比既

陳百強？
陳百祥係咩事

有

我係話BTS冇主動好活躍咁攻大陸市場，但大陸市場一樣要佔有一定份量先有資格做亞洲第一
佢地一樣有用微博，用普通話拍下短片向大陸fans宣傳
未限韓之前一樣有上大陸開show

不如咁講，依家既香港歌手除左大陸市場，仲有咩市場可以背後撐到基本人氣有資格令佢地問鼎亞洲第一？
當大陸都冇幾多人識你，學咩人做亞洲第一
就憑香港有份投Chill Club頒獎禮果8萬人？

宇多田光點同濱崎步比

目標係亞洲第一 =/= 已經係亞洲第一
閱讀理解攞U？

嗎乜撚野

因為韓國人整體都冇大陸咁多有錢人／咁肯駛錢
你睇上大陸show一集收幾球就知咩事

你自IG 試下打張國榮TAG
大把韓國人會聽佢歌
a thousand dream of you
當年情
奔向未來日子
追
to you
有心人呢D佢地都會聽架

如果個目標係第一，唔打算入大陸市場又點做到呀？
做人現實少少得唔得？

//BTS冇主動好活躍咁攻大陸市場//
你咪自己答左自己

我意思係即使去到twins世代
香港樂壇都仍然有影響力
唔似得近幾年連香港人都狗也不屌

係咪仲未有一隊overall唱功好過佢地

淨計SM入面
SJ,EXO入面有幾個，SHINee整體都有得比下

有 好撚耐以前

你唔識睇中文定點？
BTS冇好主動攻大陸，但唔代表冇做過任何對大陸市場既宣傳
定我同你對打入大陸市場既定儀唔同？

唔洗特登入既
依家啲韓星咪又係入唔到去，但係班大陸人都係照追

佢冇講錯
當年亞洲第一可能真係唔係香港 係日本

幾紅還幾紅
咁唔代表係亞洲第一喎
果陣亞洲第一始終係日本

日本點會無得比
日本先係亞洲音樂巨頭 香港巔峰時期先叫有資格比一比

on9 果陣jpop有得同Can pop鬥
小朋友返去飲奶啦

咪玩啦
個陣連mj黎都香港都買國貨城啲碟
日本係四大天王個陣邊有得同香港比
起碼泡菜仔聽當年情都聽到而家

但韓國好似哥哥紅d

超人迪加都用佢首歌做主題曲呀你話勁唔勁啦

笑到仆街

點無得鬥 on9
Can pop 勁過70-90年代既jpop？訓醒未
香港最顛峰果期先叫做追到少少日本車尾燈
小朋友 yup返屎片先同哥哥講嘢啦

自己上網查啦
90-99年 基本上係jpop 巔峰時期
點會無得比

唔駛特登入，但都要做到成績囉
韓星都會開微博，拍下中文片，仲可能唱下中文歌
唔知到時香港本土派點睇Mirror為左入大陸市場開微博讚好中國呢

要香港歌手做亞洲第一難度極高

但欣賞佢嘅志氣同野心，
睇得出佢係真心想做好音樂，
真心為香港樂壇

陳百祥話曬以前都溫拿 可能佢好鍾意呢

好難夠泡菜鬥

既係要紅過BTS Big Bang？

癡線真係今晚最大笑話

係 譚伯係第一個係香港大球場開show既歌手

真
姜俾個目標俾同業/自己 俾個希望俾香港人
咁都唔值得支持咩

批評一樣嘢之前就認識左先啦

Bts啩

陳百祥

人地都話中立評論
你攞棉花黎講

你都不如放眼世界，目光唔好太狹窄

大中華地區以外既人：Eason Chan who?

咁kpop 係岀名過eason 嘅呢刻

第一次聽有人話東神唱功差
真係笑到碌地

四大天王果陣 日本歌先係亞洲巔峰
四大天王有幾多歌係日文原曲

得罪講句，亞洲第一真係吹大咗，計當年都會係日本第一啦，香港有幾多歌係由日文歌改編，四大天王，哥哥佢哋的確係好紅，紅到去韓國，有部分因素係因為種族因素，排日，紅到去日本，就係因為佢哋可以打到翻去日本市場，所以先稱得上係紅，就好似Kpop想打入美國市場一樣，更何況當年嘅香港樂壇盛世，其實就係建基於日本。

淨係計xjapan都紅到去美國

聽到嗰下冇諗咁多
淨係覺得呢個時勢
由一個21歲嘅歌手敢講出口去鼓勵其他人
係feel到年輕人團火同志氣

呢個係嗰一刻感覺
其他實際野,現實就後話

加油

同意

由叱咤先開始留意佢
睇返佢d片和訪問
被佢善良同埋隨和的性格吸引咗

佢係聰明醒目的
但好謙虛有禮貌
希望可以繼續保持住
加油！

睇返佢造星參賽演出
19歲學生可以做到呢個表演
跳唱好精彩好有星味！

同埋佢肥仔變瘦再變偶像
付出好大努力和毅力
成個故事好勵志

(肥仔時的片段)

當年日本養起半個香港樂壇

亞洲第一幾十年來都係日本嘅歌手最多，而家軟實力計韓國都勁，香港曾經係大中華區的確龍頭，但要整個亞洲區計，外國歌手上到紅白或者韓國年尾歌謠祭，當年倫伯的確勁

真心感動
香港加油！！！

首先第一步係
香港大部分歌手/組合 特別係新人
可以用音樂搵食 唔洗大富大貴
但要應付到基本生活需要
如果連基本生活需要都滿足唔到
點樣花時間心機提升音樂造詣
單靠marketing最多只係令到多人識
唔會令人服個歌手有料

王傑：我賣碟全世界最多

當年倫伯同韓國女歌手有合唱，仲唱埋韓文

真係費事同你嘈

屌緊啲20後

第一？？難左啲

以前係得呀
依加憑咩

姜濤咁細個但講嘢真係令人心服口服
憑男團再做亞洲第一我信可以㗎
mirror加油

姜糖信佢可以打贏BTS
相信最快下年就可以

ok啦，佢帶頭做個風氣出嚟，咁先會有競爭同進步㗎嘛。
個個都諗樂壇已死又點進步。

亞洲第一喎 唔係香港第一喎
mirror 啲歌拎去東南亞都無人聽啦

張國榮屈左

香港歌手，但返大陸比賽唱抖音歌，收皮啦大陸仔

如果單論影響力範圍既話 都可以算係亞洲第一既 曾經 因為華人一定係最多 但係如果綜合各方面因素 個人覺得當年既第一 應該係日本先岩

你會唔會調轉咗黎講，韓國就冇得比，係香港冇得同日本比喎，日本八，九十年代係成個東南亞同亞洲嘅指標，你搞清楚先嚟9up啦
將當年既日本拍埋韓國度，日本樂壇勁撚到仆街，上到紅白都唔叫超級成就，分分鐘你聽過嘅廣東話歌就係由日本改編翻黎嘅歌，四大天王正正就係翻唱日文歌而出名，你自己google吓就知個量有幾多。

其實你都冇講錯
以前嘅亞洲第一我覺得係日本

我都係咁覺得
唔代表香港歌手唔勁

做咩咁老實
做人踏實少少，香港樂壇要做亞洲第一之前最應該做係令大陸台灣都重新再追廣東歌先
不過應該都幾難

咁再老實啲 跳齊啲舞先。。。

韓國點解可以咁勁
係因為人地政府出錢出力推動成個行業 娛樂文化
有系統有模式咁做

因為佢地知道娛樂文化 點可以帶動其他本土經濟 同埋文化輸出

當係依點 你就可以聯想到點解依幾年 香港政府 ttb想禁住香港 寧願局你地睇大陸野 上大陸發展 接受大陸文化

啲人聽外國歌都有原因嘅
聽死廣東歌 聽壞人對耳

又無話一定要mirror做亞洲第一
問題係你連自己都睇唔起，咁就算係幾有天分同潛力嘅人都唔會敢行出嚟啦

自己講完要人地做？

好心啦
唔好再做井底之蛙啦香港人

唔識欣賞就話人地垃圾
難怪廣東歌冇進步過
就係多得你依啲聽眾
限死左香港市場 創作啲風格永遠都一樣

全世界都知咩叫 k pop
你都係一世對住啲廣東歌打飛機啦

佢係話我地呢d年輕人同其他香港歌手
一直都係講緊想一齊做大個餅唔係一枝獨秀

真係好多小朋友，can pop都勁過j pop
佢哋知唔知當時香港樂壇係建基於日本，有5-6成改編歌都唔意外，我反而想知8,90年代紅嘅，有邊個冇唱過日本改編歌上面仲勁多講四大天王，四大天王就係靠唱日文改編歌出名，比佢哋講到屌打翻日本轉頭

韓國都真係幾勁 依家連漫畫同動漫都開始想做大

留名睇Jpop反cup Kpop，希望最快10年後做到

個標題假嫁？

我們偉大中國都係架

張國榮 Beyond 王菲

標題都係香港歌手要做亞洲第一

唱日文歌仲勁

咁依加亞洲第一定做大個餅
差好遠喎

一齊做大個餅有競爭有進步咪先做到亞洲第一囉

其實韓國呢20年發展得好誇張
最恐怖係佢有能力將啲人種變到個個咁高 仲有整容技術

到底姜b講左啲咩
亞洲第一就收下皮先啦

真
起左雞皮
一直好鍾意哥哥
鍾意上一代嘅野
覺得香港樂壇無希望
但係佢感動到我
雖然我都係麻麻姜濤
但見到佢身上有希望

近排先留意返香港嘅野
利申：林家謙 Serrini fan

我地呢d年輕人同其他香港歌手可以做返亞洲第一咁上下

有 支持佢地
但佢地一定要比依家努力努力好多

人唔笑狗都吠

人總係dream big嘅
好過你人地講咩都未聽清楚就笑鳩人

仲有成個國家，政府同財閥幫緊佢哋

唔洗搵依啲一線嘅出嚟講啦求其二三線果啲已經夠贏幾條街

姜濤啲硬件同軟件真係求其係kpop 揾一個出黎都吊打

亞洲第一啊嘛

G持薑B

發現睇唔係人地夢想嘅人總係有種loser或者廢佬味

人地整歌個啲高汁咁多
mirror 啲歌唔撚得 舞又唔齊

winner 不嬲得一個
we are all loser

中國成為亞洲第一 ＝ 做中國歌手

係咪第一個留言通常都鐘意被屌

我睇返replay覺得佢講得幾好呀

最緊要有志氣

依家已經超越咗

真 我都唔明點解啲fans會咁有自信

mirror 揾首代表作 介紹比朋友都無

辣著

老老實實，18線都夠贏啦

Warrior

人地韓國啲idol個個都識幾國語言你有蝗嘉爾咁上下level 再講

啲fd聽開bts 真係唔得。。。

勁感動

足球就做過，但歌手就冇。
亞洲史上最紅嘅香港歌手應該係鄧麗君

笑死，抄韓星仲點做Asia第一？韓國人會鍾意？

其實呢啲都係都市傳說
實際都係韓國經紀公司用自己錢同資源捧人出黎，再愈做愈大

所謂政府實際幫助其實好有限同比較係規劃建設為主
更唔好話咩財閥
韓國果幾間大財閥同娛樂完全冇關

我唔係Army都覺得Dynamite係上年嘅SOTY

BTS/black pink 唱功係好過mirror ，但開全咪跳唱又有幾多次？mirror 講緊差唔多次次跳唱都開全咪，呢下冇得唔服

你邊度聽返黎話可以將人變高
真係做到既話，你估全世界200個國家係得韓國醫學咁高超可以將人變高咩
東北人本身就係高啲架啦
整容就根本全世界撈娛樂圈既人都會整啦，係睇整多整少整得好唔好睇姐

真係唔好睇咁多大陸台灣飛機文
佢地冇野叻，最叻就係作野酸韓國人

個人鍾意Boy With Luv多啲
成首歌又sweet又輕快，男女都會鍾意

算吧啦冇創作自由搞咁多嘢做乜 搞翻好國家安全先啦

將歌詞轉做韓文，再用電腦聲唱出黎
淨係聽歌都唔差既

姜B 可能連一個王嘉爾都打唔贏點做亞洲第一

歌都未唱得掂就發夢

姜濤我信你
你都要信我地會撐到你去高位
高到你再睇唔到我地

香港無IU淨係得個忽U柒婆

岩
依家既港星對韓國人都已經冇咩吸引力

咩年紀呀ching

見到你條柒頭柒左就潛仲好笑

話我雙重標準都唔緊要
呢句野出自姜濤口真係冇問題
可能佢嘅實力唔係頂尖 但係姜濤或者MIRROR係樂壇新生代嘅一個symbol咁滯
佢地一舉一動 可能就影響到後人 比到信心下一代勇敢去追夢
點解韓國無論idol定歌手都不斷有新人出道唔會青黃不接
因為最早有SES 神話 之後有SNSD BIGBANG
D年輕人就係因為前人嘅成功所以先會比到信心佢地去追夢
唔係話我吹捧 但係MIRROR就係香港呢個時代嘅SES
佢地嘅成功可以令到之後有更多人放手去加入呢個樂壇

但台灣音樂類型愈嚟愈多..
覺得香港以家完全唔夠砌
可能係唔啱香港人口味？

羅文好似仲癲 好多第一

羅文便於1974年赴日本發展、受訓，並於翌年參加日本讀賣電視台舉辦的「全日本歌謠選手比賽（日語：全日本歌謡選手権）」，連續十周位列第一名，並拿到總冠軍，成為首位獲得此獎的非日本籍歌手

滅自己威風咪就係你呢啲撚樣

英文步姐隻碟係第二

費事嘈

陳美齡上過三次
但從來係香港都唔算一線

支持mirror等於支持你自己

真心，到依家好多韓國人日本人仲聽緊哥哥，拍嘅劇成日會有哥可海報出現

正式宣佈 疆B 係亞洲第一唱跳天王

香港三巨頭依家係 黃旭熙 王嘉爾 鄧紫棋

我蕾一早已經世界第一

有少少，亦都開始明白點解佢同鏡咁多fans

踩港撚集體高潮

有冇諗過佢講個句「亞洲第一」係一詞多義？

算啦你同佢講極都唔明

做乜姐你

咁都有人反駁
點解做唔到第一呀？
因為連自己人都無全力g持囉
香港連樂迷都有和理非
剩係識聽吓屌吓咁囉

金鐘國，白智英，金範洙，IU,Naul, Davichi, Ben 實力派一堆

撚伯好似係歷史至今唯一香港人上過紅白
仲要唱左半首廣東話版本

個point唔係有冇第一過，係姜濤嘅真誠同熱誠打動到人

唱腔有金屬味道，聲線有感染力，加埋海量好歌，
當年佢講一句說話既影響力可能大過港督

連登班井底蛙真心笑撚死人

冇
我攬炒派

咁又唔係，香港人重有一個陳美齡，1973-75年三屆紅白，不過就唱日文歌。倫伯89年一次，就真係唱咗愛念

華人就重有鄧麗君，翁倩玉，歐陽菲菲

點都好，佢後生時真係好撚勁

唉無謂講咁多倫伯喇，盞畀人屌

好型!!

唔好做支那仔打飛機得唔得，你日本計左未呀

踩港撚唔型架喇

我唔會質疑佢做唔做到，只有廢物同冇夢想嘅人先會一竹篙打落人哋嘅夢想度，我唔係姜糖，但我支持佢哋，期待睇到呢一日

最近捧到佢上天呀嗎
你係咪唔支持本土音樂呀

冇 你睇香港歌手要拎上紅白嚟打飛機 而唔係日本歌手拎去香港打飛機就知啦

少年，你太年輕了。

跟住一齊Shout 亞洲 亞洲

台灣市場都攻唔入 仲講乜春

放眼世界, 加油

四大天王就亞洲第一？

首先打入台灣 就有機會打埋星馬市場 跟住再日 韓 我都想見到香港偶像紅透半邊天 聽到姜濤咁聽 成件事好撚熱血

周杰倫金曲獎x15，屌打咩單春，除非你話除左金曲歌王其他都唔係金曲獎

改編仲撚紅過原曲

台灣完左之後就到大陸
大陸冇人睇佢既話唔會攻得到星馬

但姜濤舊年已有去台灣拍劇，宜家等播咋！

家下韓國啲綜藝節目都會播下張國榮啲歌做配樂，班主持都識唱幾句，咪咁柒啦好冇？

其實亞洲係指東亞 唔通會打入巴基斯坦吉爾吉斯市場咩

做得唔夠人地好仲點死撐呀大佬
唔通舞跳唔齊歌又唱得唔好都要讚好好咩
K-pop咁成功都係因為有競爭有進步
依家香港得班偽韓跑左出黎獨攬市場，仲要班fans為撐而撐，成個樂壇又向單一性方向發展
試問咁樣點同外人鬥

有理想係好事，但有時都要貼地啲囉

Beyond 冇人講既 全球都紅直頭

有呢個目標一定係好事
聽到個刻真係起雞皮

K-pop做到
就算只講東亞，香港歌手都要在台灣紅左先可以再講落去
台灣 > 大陸 > 星馬 > 日韓

其實幾難國安法下政府唔會推香港人
只會叫你睇芝麻人我是歌手
中國有嘻哈

打完飛機未發完夢未

華語樂壇講嘅「亞洲」只局限於中港台星馬

訓撚醒未阿

係都睇返韓國原版算啦
中國有嘻哈，淨係個show已經柒味濃郁

都唔明關咩fans事講兩句又話捧死
我唔係fans呀連mirror都未認得晒咁講得未？
明明成件事就只係佢想激勵下樂壇同歌手
成班喺度捉字蝨扭曲晒人哋原意
更正唔係唔得態度好啲啦
林家謙都算連姜濤咁大方嘅答覆都要雞蛋挑骨頭
反姜反到煩撚過閪

雖然我唔鐘意佢
但佢肯咁講我都真係佩服

依家既廣東歌都冇乜機撼贏大陸樂壇啦

世唔世界第一人 個個人都有唔同標準 好難討論
但全亞洲知名 人人都識 香港真係出過唔少

成日見呢班人周圍放負 block 左好耐

除左IU其他都唔識

以前80-90年代嘅香港人無論歌手定演員都紅過曬亞洲任何一個國家，亞洲第一就唔敢講但係全個亞洲最多人識最紅就一定係 好多歌都好好聽 有心人

亞洲定華語呀

亞洲bts世界第一

唔係

如果係計成個娛樂圈，係有做過亞洲第一嘅。
但主要係靠港產動作片，唔係靠音樂囉

gem？

到王嘉爾個level先講啦

考左tsa 未

白智英live唱到斷氣咁同cd一個天一個地

比d fans打下飛機囉

張學友

Btw姜濤一首都冇聽過

係喎，差d 忘記呀gem
有人行先過姜b 了

客觀上黎講
台灣成個社會環境對藝術創作都好Friendly
好多人都肯踏出第一步去試
慢慢個音樂類型就會愈黎愈多
之後再加埋佢地題材真係五花百門，唔係只係友情愛情個類，有好多樂團都敢去圍繞住歷史等等去做創作
Eg : 滅火器 一九四五 講到明係為左高雄大轟炸而作
但入門亦都比較難，用台語既音樂都唔少因為

睇到最尾個句都知你無聽開廣東歌

老實講日本先係亞洲第一

有，好感動
姜b好型

都係個句，有時真係香港人多D讚人少D 屌人
ViuTV 開始慢慢做得翻起香港樂壇，就比D 時間同支持啦
就算唔支持咪放長雙眼睇，唔好一黎就屌無可能無可能

89-90年代以前既香港歌手未必係亞洲第一
但係好多係亞洲其他樂壇既模仿對像
就以Beyond為例，你夾BAND唔會唔玩佢既歌
誇D講你去亞洲其他地方見到街頭有樂隊
佢都會識Beyond , 唔係講緊單單香港。
再講下中國人周董 , 出現既時候廿歲都冇，
第一隻碟JAY出時候已經用屈哂機
姜濤 唔係話唔好 , 莫欺少年窮
但係如果想做影響後世既偶像仲有好大好大段距離
加油啦

補充: 周董唱歌啟蒙自張學友

香港人真係好mean, 香港年青人有夢想, 向住個目標努力都要俾人踩 每個人set俾自己嘅目標都唔同, set 高啲都係鞭策自己嘅動力啫, 唔支持都唔駛恥笑嘅
有留意韓國文化嘅, 都知十幾年前,南韓政府已經全力支持軟實力輸出, 努力左十幾年, 終於變成而家嘅盛世, 十幾年前, 又有邊個諗到kpop同韓劇可以做到咁犀利?
香港能夠反攻係好難, 又冇政府支持, 又冇練習生制度, 唱片公司budget又少, 但唔通渺茫就唔做? 有呢個心態同目標已經值得respect 啦!

香港

我諗香港人買日本人唱片應該多過日本人買香港人既碟、以唱片銷量計、以前點計都係日本人第一

佢講出黎直頭想喊tim啦

香港呢個國家好多年都未出過紅歌星，希望今次得

竟然拎白智英 要用都ailee啦

我又唔撚係佢地fans 打咩飛機
事實上造星呢個節目真係令香港idol歌手起返火苗

下首做隻抖音歌就得

痴撚線 話kpop垃圾就叫唔識欣賞

我夠話你咁撚特別 鍾意欣賞垃圾

你都痴撚線

唔係周深 華宇晨 李榮浩老師？

講真 冇
而家目前嘅環境睇
呢個可能係低過零

香港自由度越來越低 自由產業點會可能成功

講出嚟都係俾大家打個飛機諗吓

想做好樂壇就好心出返多啲有香港特色既音樂同加強本身歌手既實力
唔好俾我見到YOLO班女都走埋出黎唱歌

咁多負皮，佢哋真係好井底之蛙，人哋當年已經打緊歐美市場，香港歌手打到翻去日本已經好威水

咁而家亞洲第一歌手係邊個？

講出黎有幾個好處
1) 俾姜粉／Mirror粉自high用
2) 見下大字報下次再賺多啲廣告費
3) 俾前輩，娛樂公司見到自己識講野，可以R多啲jobs

計依家既成績，知名度，影響力，點計都係BTS

真心覺得感動
香港本身好多野曾經係亞洲第一，甚至世界第一，只係我哋忘記左太耐
見到一個21歲的年輕人有咁樣的決心去重奪亞洲第一，無論做唔做到，有咁樣的想法已經值得支持

林鄭，全世界都識

00後全部都2000年出世？
咪成日淨係用自己嘅視覺好嗎？
2009出世都係00後 而家幾多歲呢

利申：
無講過話00後唔識嘢，就算唔知都正常，
純粹覺得你個point真係好「自己」。

仆制 諗起亞視 結果

樓上班友仲好意思話人兒登仔00後，都唔知邊個先係井底之蛙

唔講唔知，原來好多人以為8,90年代香港樂壇係勁過日本

喊左未

下？咁都有得吵呀
我叫層主唔好對00後有偏見咋喎
同00後幾多歲有關係咩，做咩啫你

啲正評數乜撚嘢事

你咪自己又對10後有偏見
00後幾多歲? 當然有關係
唔係點會層主講00後
然後你又唔認同00後仲細

我2字頭點解唔可以用我嘅視覺講
你09年咪話你自己11歲囉
關我咩事啫，你批判我做咩啫
癡撚線㗎你，重點係聽歌，同你幾多歲咩事
無啦啦行埋嚟執9我，死撚開啦11歲上連登

你呢句野應該將韓國改做香港

老實講，唔否認姜濤係靚仔，但冇咩特點，唔夠man，唱歌又唔係特別勁或者有特色，希望有轉變